# SalaryApllication
Приложение для просмотра текущей зарплаты и даты следующего повышения. Сотрудник вводит свой логин и пароль в соотвествующие поля и получает токен, который действителен в течение трех минут, после авторизации сотрудника с помощью данного токена он получает информацию о зарплате и повышении.

# Содержание
+ [Структура проекта](#структура-проекта)
+ [Директории и файлы](#директории-и-файлы)
+ [Начало работы](#начало-работы)
+ [Использование](#использование)


# Структура проекта
    └── 📁auth
        └── auth.py
    └── 📁crud
        └── crud.py
    └── 📁database
        └── database.py
    └── 📁migrations
        └── env.py
        └── README
        └── script.py.mako
        └── 📁versions
    └── 📁models
        └── models.py
    └── 📁routers
        └── routers.py
    └── 📁rsc
    └── 📁schemas
        └── schemas.py
    └── .env
    └── .gitignore
    └── alembic.ini
    └── config.py
    └── main.py
    └── pyproject.toml

# Директории и файлы
+ *auth* - директория для общих файлов аутентификации и авторизации 
+ *crud* - директория, в которой содержатся файлы с функциями для работы с БД
+ *database* - директория с файлами для настроек и работы с БД
+ *migrations* - директория alembic для миграций
+ *migrations/versions* - файлы миграций
+ *migrations/script.py.mako* - шаблон для новых миграций
+ *migrations/env.py* - скрипт alembic для работы миграций
+ *models* - классы моделей SqlAlchemy
+ *routes* - общие routers для всех приложений проекта
+ *rsc* - директория для хранения ресурсов
+ *schemas* - общие классы Pydantic
+ *.env* - переменные окружения
+ *.gitignore* - файл определения игнорируемых файлов и директорий
+ *alembic.ini* - файл с настройками alembic
+ *config* - файл для общих настроек
+ *main.py* - корень проекта, который запускает приложение FastAPI
+ *pyproject.toml* - файл зависимостей для poetry

# Начало работы
1. Создайте виртуальное окружение командой:
`poetry config virtualenvs.in-project true`
2. Активируйте виртуальное окружение командой:
`poetry shell`
3. Установите необходимые зависимости в консоли проекта с помощью команды:
`poetry install`
3. Покдлючите свою БД, введя корректные значения переменных окружения в файле **.env**
4. Запустите сервер в консоли проекта с помощью команды:
`uvicorn main:app` 

# Использование
1. Введите в соотвествующие поля логин и пароль сотрудника:

    <img src=rsc/image.png width="350" height="200">

2. После правильно введенных логина и пароля скопируйте токен в буфер обмена и вставьте в поле для авторизации пользователя:

    <img src=rsc/image-1.png width="350" height="200">
    
3. После успешной авторизации исполните запрос **Get Salary Date** получения данных о зарплате и дате повышения 

